# 記述方法

## 文字の書き方

**文字は固有名詞を含めて全て小文字で書きます**。但し文頭や固有名詞の頭文字を**大きくして書く**事は認められています。

- ❌ me nami Djali.
- ⭕ me nami djali.
- ⭕ me nami <big>d</big>jali.

## 記号の使い方

|記述|名称|意味/使い方|
|:-:|-|-|
|,|カンマ|小休止|
|;|セミコロン|中休止、列挙した記述の区切り|
|.|ピリオド|文の終わり|
|?|疑問符|疑問文|
|!|感嘆符|強調、驚き|
|…|西欧式3点リーダ|不完全な文の終わり **注:日本式3点リーダと違い、点は下部にある**|
|:|コロン|直後に引用、列挙、説明を書く場合に使う|
|« »|フランス式二重引用符|日本語の **「」** に相当。**フランス語と違い、引用符の内側に空白を設けない**|
|‹ ›|フランス式引用符|日本語の **『』** に相当。単語に大まかな意味や軽蔑的な意味を与える事にも使う。**フランス語と違い、引用符の内側に空白を設けない**|
|( )|括弧|中休止、文章をより正確に伝えるために補足説明を書く|
|[ ]|角括弧|文章をより正確に伝えるために補足説明を書く|
|‐|ハイフン|リストや対話の途中で改行する、関連する別の単語を区切る|
|~|チルダ|範囲|
|/|スラッシュ|代替案を示す|

特定の記号(カンマ、ピリオド、疑問符、感嘆符、コロン、西欧式3点リーダ)は最後の文字に続けて書き、その後ろには空白が必要です。但しセミコロン、コロン、感嘆符、疑問符の何れかが連続した場合は非分割空白 **ノンブレークスペース(U+00A0)** を入れて下さい。これは日本語の禁則処理に相当するもので、記号同士が改行を挟んで離れてしまうのを防ぐためです。

開始括弧や開始引用符の前には空白が必要で、その直後の文字との間には**ノンブレークスペース**が必要です。

閉じ括弧や閉じ引用符の後ろには空白が必要で、その直前の文字との間には**ノンブレークスペース**が必要です。

<small>注: 補助言語の採用は、より論理的かつ直感的な新しい句読点を使う機会となるでしょう。ご自由にアイデアをお聞かせ下さい。[Proposals(英語)](https://www.mundezo.com/en/proposals/) で採用します。</small>
